// data.js
export const quizData = [
        {
          question: "Quelle est la capitale du Maroc ?",
          options: ["Casablanca", "Marrakech", "Rabat", "Fès"],
          answer: "Rabat"
        },
        {
          question: "Quel est le plus haut sommet du Maroc ?",
          options: ["Jbel Siroua", "Toubkal", "Ayachi", "M'goun"],
          answer: "Toubkal"
        },
        {
          question: "En quelle année le Maroc a-t-il obtenu son indépendance ?",
          options: ["1956", "1944", "1962", "1971"],
          answer: "1956"
        },
        {
          question: "Quelle ville est surnommée la « Perle du Sud » ?",
          options: ["Agadir", "Fès", "Marrakech", "Ouarzazate"],
          answer: "Marrakech"
        },
        {
          question: "Qui est le fondateur de la dynastie alaouite au Maroc ?",
          options: ["Moulay Ismaïl", "Moulay Rachid", "Youssef Ben Tachfine", "Ahmed Al-Mansour"],
          answer: "Moulay Rachid"
        },
        {
          question: "Quelle est la langue officielle du Maroc, aux côtés de l'arabe ?",
          options: ["Français", "Espagnol", "Amazigh", "Anglais"],
          answer: "Amazigh"
        },
        {
          question: "Quelle est la plus grande ville du Maroc en termes de population ?",
          options: ["Rabat", "Casablanca", "Marrakech", "Tanger"],
          answer: "Casablanca"
        },
        {
          question: "Quel plat traditionnel est souvent consommé lors des fêtes marocaines ?",
          options: ["Couscous", "Tajine", "Harira", "Rfissa"],
          answer: "Couscous"
        },
        {
          question: "Quel port est le plus grand du Maroc ?",
          options: ["Port de Nador", "Port de Tanger Med", "Port d'Agadir", "Port de Casablanca"],
          answer: "Port de Tanger Med"
        },
        {
          question: "Comment s'appelle la place centrale de Marrakech, célèbre pour ses animations ?",
          options: ["Bab Agnaou", "Jemaa el-Fna", "Bab Doukkala", "Place des Nations Unies"],
          answer: "Jemaa el-Fna"
        },
        {
          question: "Quel est le nom du désert qui se trouve au sud du Maroc ?",
          options: ["Sahara Occidental", "Désert du Kalahari", "Désert de Gobi", "Rub' al Khali"],
          answer: "Sahara Occidental"
        },
        {
          question: "Qui est le roi actuel du Maroc ?",
          options: ["Moulay Hassan", "Hassan II", "Mohammed VI", "Moulay Ismaïl"],
          answer: "Mohammed VI"
        },
        {
          question: "Quelle rivière traverse la ville de Fès ?",
          options: ["Oued Sebou", "Oued Fès", "Oued Tensift", "Oued Draa"],
          answer: "Oued Fès"
        },
        {
          question: "Quel festival célèbre la culture et la musique gnaoua au Maroc ?",
          options: ["Festival de Fès", "Festival de Casablanca", "Festival de Gnaoua", "Festival Mawazine"],
          answer: "Festival de Gnaoua"
        },
        {
          question: "Quelle ville est connue pour ses maisons bleues ?",
          options: ["Essaouira", "Meknès", "Chefchaouen", "Ouarzazate"],
          answer: "Chefchaouen"
        },
        {
          question: "Quelle est la monnaie officielle du Maroc ?",
          options: ["Euro", "Dirham", "Dollar", "Dinar"],
          answer: "Dirham"
        },
        {
          question: "Quelle ville marocaine abrite la plus ancienne université du monde encore en activité ?",
          options: ["Fès", "Marrakech", "Rabat", "Tétouan"],
          answer: "Fès"
        },
        {
          question: "Dans quelle ville se trouve la célèbre mosquée Hassan II ?",
          options: ["Rabat", "Casablanca", "Agadir", "Marrakech"],
          answer: "Casablanca"
        },
        {
          question: "Quel événement commémore l'anniversaire de la Marche Verte au Maroc ?",
          options: ["Le 6 novembre", "Le 30 juillet", "Le 1er mai", "Le 18 novembre"],
          answer: "Le 6 novembre"
        },
        {
          question: "Quel est le nom du stade principal de la ville de Casablanca ?",
          options: ["Stade d'Agadir", "Stade de Fès", "Stade Mohammed V", "Stade Moulay Abdellah"],
          answer: "Stade Mohammed V"
        }
      ];
      
